[緊急] ZA 虛擬銀行騙局

大家小心 ZA 網上虛擬銀行嘅騙局
最近網上成日賣廣告，話出咗香港首間虛擬銀行

驗證嘅時候除左需要提供身份證之外，
仲要你前後左右唔同角度咁樣影自己個樣，
同埋要你做口部開合嘅動作。

話就話係驗證係唔係真人，
但係拎外國既網上銀行 嚟做比較
人地淨係需要直接正面影一張相
並無需要多角度去拍攝

而依家 ZA Bank 佢要求既多角度拍攝，
絕對可以完全記錄曬你嘅輪廓資料
從而配合智能燈柱嘅人面識別系統
幫助政府更新佢哋嘅資料庫，
從以前身份證嘅平面照片，升級為 3D 識別

所以希望大家唔好為左佢果少少優惠，出賣自己既個人資料

push

支那野不了

眾安

連個名都出賣咗佢地

啱啊
咁樣拎住個名，實際就係收集資料
咪撚中伏啊

仆街 整左了

( Show Blocked User - 你係我嘅人 )

個網頁睇落感覺有啲假假地

都係用返傳統銀行算啦

前身國安銀行

咁就快啲話比其他手足知，唔好俾佢哋一齊賴耶啦

完全無詳細既資料，全部都係求其打上去既

？？？？

vb係咁 做乜鳩 monzo都要錄片啦岸鳩

On9 你真係唔識野架wo
你唔好話政府同啲銀行合作買佢地啲Data呀笨
你有冇用過stand chart dbs既網上開戶口架個個都係要多角度拍攝，呢啲又唔見你講
外國點開戶關香港撚事，又唔撚係跟HKMA管

利申冇用，純粹覺得樓主好撚On9

Hkma 對於 biometric authentication 要求

因為要取代傳統kyc process, 所以authentication 方便要比傳統銀行嚴d

同埋眾安拎曬牌， 詳情可以試hkma 睇

唔洗係度尻up

我用過外國幾間 Virtual bank. 全部都純粹淨係影相，唔洗多角度拍片

冇用過 DBS 嗰啲呀，但係呢個時勢突然之間彈一間叫 眾安 既野出黎，仲要搞活動話每邀請一個人申請就有現金送，呢個行為相當之有可疑

你唔咁做點同傳統Bank鬥

人地Virtual bank 講左成年幾啦

monzo錄片咪好
dukascopy要真人video call同agent睇樣+對答添
passport仲要郁佢睇防偽

結論: 樓豬on9已知用火

程序上合理 ≠ 處理方式恰當
早唔出，遲唔出，
係依家呢啲咁敏感既時勢先出，
好容易令人張兩件事串聯起嚟。

真心，virtual bank講咗好幾年，牌係再之前一早出咗，無記錯ZA係最早拎嗰幾間，唔係話你謹慎唔得，但而家唔出幾時出

香港有間叫neat好似唔差

我都係 點算 又cancel唔到

用一張相做 auth 過唔到 hkma，正常程序嚟

註：正常程序 != 要用支那野

正經商戶點會用介紹碼送$200呢啲招數嚟級客
中招果啲係扺佢死

200蚊出賣個人資料比中資銀行，不了
btw好多後生仔覺得係搵快錢

強國銀行係有呢個系統，直接連接到公安部伺服器做身份驗證，所以如非必要唔好貪呢個小便宜

老老豆豆，你呢ｄ咁既標題俾人告都抵你

果然係你個username

紅底銀行仲要virtual bank
有錢送都唔用

Say no to Chinzai

推

大陸嘢 唔會用啦

其實係HKMA要求
支那背景野唔撚用係常識啦
你會唔會開個post話wechat偷你資料呀

不安

除左戈多少少既利息 我諗唔到點解要轉去用virtual bank 問佢地有咩分別 佢地答埋既野都一鳩樣 但又講唔出 virtual bank有咩特別優勢
可能唔係比窮撚用

柒左咪撚兜啦，我唔會用中資行ge
但公道d講，眾安呢間嘢有一段日子ga啦，佢保險起家先，跟住virtual bank拿牌。呢個procedure係跟HKMA，你覺得有可疑咪打上去金管局問lor

等睇樓豬比人告

睇到個標題都知樓豬死撚硬
無證據都夠姜屌人騙局

樓主你下次講野用字要小心啲...

就算HKMA冇呢個程序，即使佢係中資，佢要求申請者提供多角度嘅相，都冇任何證據話佢係一個騙局...

CLS 樓主

之前已經永久block 咗條友

同傳統銀行有咩分別?
想了解多D

金管局已經無險可守啦
唔撚好同我講 legality

其實你真係無知得好緊要
唔係做呢類行業相關其實出少句聲當幫忙好嗎
你知唔知kyc process係咩同點解要咁做

睇落「大貓凍結星火」好似都有好大條道理咁

Dukascopy 仲要開cam 添
我唔會話ZA係騙局, 只係中資不了, 基本上黎緊幾間VB 都係中資background,俾我就唔會開戶

原來平面照片可以還原番個輪廓出嚟
marvel拍戲拍到成身架餐真係戇鳩仔嚟 老美啲科技落後我地中國幾十年

其實好多間用手機開戶既銀行 包括外資 都會要你面容識別

公安在線

呃傻仔錢真好賺

推 今次政府派錢都有賣廣告

嗯嗯
KYC同AML嘢你搞清楚先

真 去英國exchange果時個個都用

通常係要對比(1)ID張相 vs (2)同真人
有啲騙徒係會偷人ID
再偷多幾張嗰個人唔同角度嘅相 (扮真人)

所以anti fraud係由平面ID拉輪廓點位出黎
再叫你按照佢要求即時做動作
從而計算鏡頭前嘅”真人”係咪ID中嘅人

fintech仲好多其他anti fraud可以做e.g. 比較聲紋
但facial recognition/motion detection係基本

原來呃人架？？
即刻叫我屋企人斷曬啲定期先

我係香港人但好細個出國讀書 冇香港銀行而家都唔響香港但我想拎嗰一萬 可以點拎？

港共政府想用1000蚊買你個面容data
第日拉9返你轉頭

咪on9啦
除非你唔換身份證，唔申請passport , 否則政府一定有齊你面容/個人資料

其實要影幾張算正常 只不過係信唔過佢點處理數據姐

你影passport相係多角度影？知唔知呢個post講緊咩？